% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = ru_RU
% !TeX program = xelatex


\documentclass{beamer}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}

\setmainfont{Times New Roman}
\setsansfont{Arial}
\setmonofont{Courier New}

\setdefaultlanguage{russian}



  
\author{Илья Кочергин}
\title{Пробный документ}
\date{\today}
\institute[кафедра ЭИ]{кафедра Экономической информатии }

\usetheme{Luebeck}
\begin{document}
 
 \begin{frame}
 	\titlepage
\end{frame}
 
\begin{frame}
\frametitle{Виды \alert{компиляторов} \LaTeX{} в PDF:}

\begin{itemize}
\item Старый
    \begin{itemize}
     	\item pdflatex
     \end{itemize}
\item Новые:
     \begin{itemize}
     	\item xelatex
     	\item lualatex
     \end{itemize}
	
\end{itemize}
	
\end{frame}  
  
 \begin{frame}
 	\frametitle{There Is No Largest Prime Number}
 	\framesubtitle{The proof uses \textit{reductio ad absurdum}.}
 	\begin{theorem}
 		There is no largest prime number.
 	\end{theorem}
 	\begin{proof}
 		\begin{enumerate}
 			\item<1-| alert@1> Suppose $p$ were the largest prime number.
 			\item<2-> Let $q$ be the product of the first $p$ numbers.
 			\item<3-> Then $q+1$ is not divisible by any of them.
 			\item<1-> But $q + 1$ is greater than $1$, thus divisible by some prime
 			number not in the first $p$ numbers.\qedhere
 		\end{enumerate}
 	\end{proof}
 \end{frame} 


\begin{frame}
	\frametitle{По колонкам}
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\scriptsize
			
			
			Видео предоставляет прекрасную возможность подтвердить свою точку зрения. Чтобы вставить код внедрения для видео, которое вы хотите добавить, нажмите "Видео в сети".Вы также можете ввести ключевое слово, чтобы найти в Интернете видео, которое лучше всего подходит для вашего документа.
				
						\medskip
			Чтобы придать документу профессиональный вид, воспользуйтесь доступными в Word макетами верхних и нижних колонтитулов, титульной страницы и текстовых полей, которые дополняют друг друга. 
			
			Например, вы можете добавить подходящую титульную страницу, верхний колонтитул и боковое примечание. Откройте вкладку "Вставка" и выберите нужные элементы из различных коллекций.
	\end{column}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
				Темы и стили также помогают придать документу единообразный вид. Если на вкладке "Конструктор" выбрать другую тему, то изображения, диаграммы и графические элементы SmartArt изменятся соответствующим образом.При применении стилей заголовки изменяются в соответствии с новой темой.
			
			Новые кнопки, которые видны, только если они действительно нужны, экономят время при работе в Word.Чтобы изменить расположение рисунка в документе, щелкните его, и рядом с ним появится кнопка для доступа к параметрам разметки. При работе с таблицей щелкните то место, куда нужно добавить строку или столбец, и щелкните знак "плюс".
			
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


\end{document}